{
    "overview": "概要",
    "overview-title": "知っておくべきこと｜L'Hexagone",
    "language": "言語",
    "language-title": "言語のヒント｜L'Hexagone",
    "travel": "旅行",
    "travel-title": "旅行のヒント｜L'Hexagone",

    "overview-elements": [
        {
            "id": "1",
            "title": "1日のスケジュール",
            "content": "<ul><li>ショップやレストランは正午（12～14時頃）に閉まることが多い</li><li>日曜日は多くのお店やサービスがお休みです</li><li>食事の時間が他の国より遅い - 夕食は通常午後7時30分以降に始まる</li></ul>"
        },

        {
            "id": "2",
            "title": "お金とショッピング",
            "content": "<ul><li>フランスはユーロ（€）を使用</li><li>非接触型カードは広く受け入れられているが、まだ現金を好む場所もある</li><li>セールは年に2回（冬と夏）しかない</li><li>マイバッグを持参すること。ビニール袋は別料金だったり、用意されていないことが多い</li><li>スーパーマーケットでは、機械を使って自分で農産物を量るのが普通である</li></ul>"
        },

        {
            "id": "3",
            "title": "公共施設",
            "content": "<ul><li>公衆トイレは有料であったり、営業時間が変則的であったりする</li><li>ツーリスト・インフォメーション・センターは、地元のアドバイス、無料の地図、イベントの詳細などに役立つ</li><li>水道水は安全に飲める - 公共スペースで無料の水飲み場を探す</li><li>図書館には、無料Wi-Fiやリラックスできる静かなスペースが用意されていることが多い</li></ul>"
        },

        {
            "id": "4",
            "title": "健康と緊急事態",
            "content": "<ul><li>薬局は緑色の十字マーク</li><li>各エリアには、日曜日でも常に緊急薬局が開いている</li><li>EU全域で緊急時の112番通報が可能</li></ul>"
        },

        {
            "id": "5",
            "title": "文化と社会規範",
            "content": "<ul><li>お店やレストランに入るときは、「Bonjour」（こんにちは）、「Bonsoir」（こんばんは）と挨拶する習慣がある</li><li>カフェやレストランでのチップは喜ばれるが、義務ではない</li><li>フランスは公的に世俗的な国であり、公立の学校や施設では宗教的なシンボルが禁止されている</li></ul>"
        },

        {
            "id": "6",
            "title": "食事のマナー",
            "content": "<ul><li>両手をテーブルの上に出し、皿の縁に手首を置くのが通例である</li><li>テーブルの全員が食事を終えるまで、食事を始めないこと</li><li>多くのフランス人は食事に時間をかける</li><li>お会計は自動的にテーブルまで持ってきてくれないので、お店を出るときに頼むのが一般的です</li></ul>"
        }
    ],

    "common-signs": "一般的な兆候",
    "french": "フランス語",
    "current-language-capital": "日本語",
    "learn": "学ぶ",
    "practise": "練習",
    "exit": "出口",
    "entrance": "エントランス",
    "checkout": "チェックアウト",
    "toilets": "トイレ",
    "forbidden": "禁止",
    "open": "オープン",
    "closed": "クローズド",
    "push": "プッシュ",
    "pull": "プル",
    "no-smoking": "禁煙",
    "no-entry": "立ち入り禁止",
    "emergency-exit": "非常口",
    "opening-hours": "営業時間",

    "back": "バック",
    "next": "次のページ",
    "common-signs-terms": [
        {
            "id": 1,
            "front": "Sortie",
            "back": "出口"
        },

        {
            "id": 2,
            "front": "Entrée",
            "back": "エントランス"
        },

        {
            "id": 3,
            "front": "Caisse",
            "back": "チェックアウト"
        },

        {
            "id": 4,
            "front": "Toilettes",
            "back": "トイレ"
        },

        {
            "id": 5,
            "front": "Interdit",
            "back": "禁止"
        },

        {
            "id": 6,
            "front": "Ouvert",
            "back": "オープン"
        },

        {
            "id": 7,
            "front": "Fermé",
            "back": "クローズド"
        },

        {
            "id": 8,
            "front": "Poussez",
            "back": "プッシュ"
        },

        {
            "id": 9,
            "front": "Tirez",
            "back": "プル"
        },

        {
            "id": 10,
            "front": "Défense de fumer",
            "back": "禁煙"
        },

        {
            "id": 11,
            "front": "Accès interdit",
            "back": "立ち入り禁止"
        },

        {
            "id": 12,
            "front": "Issue de secours",
            "back": "非常口"
        },

        {
            "id": 13,
            "front": "Horaires d'ouverture",
            "back": "営業時間"
        }
    ],

    "useful-phrases": "便利なフレーズ",
    "hello": "こんにちは",
    "good-evening": "こんばんは",
    "hi": "やあ",
    "goodbye": "さようなら",
    "thank-you": "ありがとう",
    "thank-you-very-much": "ありがとうございました",
    "youre-welcome": "どういたしまして",
    "please": "お願い",
    "excuse-me": "失礼",
    "sorry": "申し訳ない",
    "i-would-like": "私は...",
    "do-you-have": "あなたは...？",
    "where-is": "どこだ...？",
    "where-are-the-toilets": "トイレはどこですか？",
    "help": "助けてくれ！",
    "current-language": "japonais",
    "do-you-speak": "日本語は話せますか？",
    "useful-phrases-terms": [
        {
            "id": 17,
            "front": "Bonjour",
            "back": "こんにちは"
        },

        {
            "id": 18,
            "front": "Bonsoir",
            "back": "こんばんは"
        },

        {
            "id": 19,
            "front": "Salut",
            "back": "やあ"
        },

        {
            "id": 20,
            "front": "Au revoir",
            "back": "さようなら"
        },

        {
            "id": 21,
            "front": "Merci",
            "back": "ありがとう"
        },

        {
            "id": 22,
            "front": "Merci beaucoup",
            "back": "ありがとうございました"
        },

        {
            "id": 23,
            "front": "De rien",
            "back": "どういたしまして"
        },

        {
            "id": 24,
            "front": "S'il vous plaît",
            "back": "お願い"
        },

        {
            "id": 25,
            "front": "Excusez-moi",
            "back": "失礼"
        },

        {
            "id": 26,
            "front": "Je suis désolé(e)",
            "back": "申し訳ない"
        },

        {
            "id": 27,
            "front": "Je voudrais...",
            "back": "私は..."
        },

        {
            "id": 28,
            "front": "Avez-vous... ?",
            "back": "あなたは...？"
        },

        {
            "id": 29,
            "front": "Où est... ?",
            "back": "どこだ...？"
        },

        {
            "id": 30,
            "front": "Où sont les toilettes ?",
            "back": "トイレはどこですか？"
        },

        {
            "id": 31,
            "front": "Au secours !",
            "back": "助けてくれ！"
        },

        {
            "id": 33,
            "front": "Parlez-vous japonais ?",
            "back": "日本語は話せますか？"
        }
    ],

    "punctuation": "句読点",
    "punctuation-text": "フランス語では、句読点は少し違った働きをする。句読点の前に狭いスペースを入れることがあります。多くの場合、フランス人は一般的な会話では通常の完全なスペースを使い、正式な文書やメディアでは狭いスペースを使います。このような句読点の前には狭いスペースを使います：",
    "semi-colon": "セミコロン( ;)",
    "exclamation-mark": "感嘆符( !)",
    "question-mark": "クエスチョンマーク( ?)",
    "colon": "コロン( :)",
    "quotation-marks": "引用符(フランス語では <<と >>)",
    "percentage-sign": "パーセント記号( %)",
    "currency-symbols": "通貨記号(例： €)",


    "travel-elements": [
        {
            "id": "1",
            "title": "税関とビザ",
            "content": "<ul><li>ロレム・イプサム・ドル・シット・アメット、コンセクテトゥール・アディピスイング・エリット。</li><li>ロレム・イプサム・ドル・シット・アメット、コンセクテトゥール・アディピスイング・エリット。ウト・エニム・アド・ミニム・ヴェニアム</li><li>ロレム・イプサム・ドル・シット・アメット</li></ul>"
        },

        {
            "id": "2",
            "title": "フライト",
            "content": "<ul><li>ロレム・イプサム・ドル・シット・アメット、コンセクテトゥール・アディピスイング・エリット。</li><li>ロレム・イプサム・ドル・シット・アメット、コンセクテトゥール・アディピスイング・エリット。ウト・エニム・アド・ミニム・ヴェニアム</li><li>ロレム・イプサム・ドル・シット・アメット</li></ul>"
        },

        {
            "id": "3",
            "title": "鉄道",
            "content": "<ul><li><a href='https://www.eurail.com/ja/eurail-passes/one-country-pass/france' target='_blank' rel='noreferrer'>ユーレイルパスの取得</a></li><li>ロレム・イプサム・ドル・シット・アメット、コンセクテトゥール・アディピスイング・エリット。</li><li>ロレム・イプサム・ドル・シット・アメット、コンセクテトゥール・アディピスイング・エリット。ウト・エニム・アド・ミニム・ヴェニアム</li></ul>"
        },

        {
            "id": "4",
            "title": "アクセシブルな旅",
            "content": "<ul><li>ロレム・イプサム・ドル・シット・アメット、コンセクテトゥール・アディピスイング・エリット。</li><li>ロレム・イプサム・ドル・シット・アメット、コンセクテトゥール・アディピスイング・エリット。ウト・エニム・アド・ミニム・ヴェニアム</li><li>ロレム・イプサム・ドル・シット・アメット</li></ul>"
        }
    ]
}